「手機」算唔算蝗語？

以前好似講開電話
近年多數人都變左講手機
一出口自己都驚

明明叫smartPhone

叫開大哥大